# Cutter

## Overview

Сервис - сокращатель ссылок, простейший аналог [bitly](https://bitly.com/).

Под капотом [dash+bootstrap components](https://github.com/facultyai/dash-bootstrap-components), [boto3](https://github.com/boto/boto3) и [hashids](https://hashids.org/) для генерации коротких id. Данные пишутся в `Amazon DynamoDb` с настроенной мультирегиональной репликацией - `global tables`.

Настройки по умолчанию хранятся в `settings.py`, значения можно переопределять через `ENV` (спасибо [pydantic](https://pydantic-docs.helpmanual.io/usage/settings/) за такую возможность :metal:)

Инфраструктура для сервиса описана [тут](https://gitlab.com/misterkramer/terraform-aws-jb).

## CI/CD

### Build

Проект использует `poetry`, `docker build` и запуск в `gitlab docker shared runner`.

Образы отправляются в `AWS ECR` региона `us-west-2` на котором настроена дополнительно репликация в `eu-west-2`.

Проставления тэга/коммита релиза и обновление `CHANGELOG.md` в репозитории происходит автоматически на основании [conventional commits](https://www.conventionalcommits.org/en/v1.0.0/). См работу утилиты [commitizen](https://github.com/commitizen-tools/commitizen).

### Deploy

Сервис деплоится в 2 региона `AWS ECS Fargate` из дефолтной ветки.

1. Предварительно в ECS необходимо иметь настроенные `task definition` (переменная `CI_AWS_ECS_TASK_DEFINITION`) и `service` (переменная `CI_AWS_ECS_SERVICE`).
2. После успешного прохождения всех шагов релиз пайплайна, вручную запустить шаг `production` на каждый регион.
![production](production-stage.png)

Историю деплоев можно посмотреть на вкладке [environments](https://gitlab.com/misterkramer/cutter/-/environments) в gitlab.

Текущий `deployment type` можно посмореть в [resource "aws_ecs_service" модуля tf](https://gitlab.com/misterkramer/terraform-aws-jb/-/blob/master/modules/cutter/module.tf).

По умолчанию используется `rolling update with rollback`

### Variables

```text
AWS_ACCESS_KEY_ID
AWS_SECRET_ACCESS_KEY
# ENV_*_URL используются для gitlab environments and deployments - https://docs.gitlab.com/ce/ci/environments/)
# адрес alb в зоне eu-west-2
ENV_LONDON_URL
# адрес alb в зоне us-west-2
ENV_OREGON_URL
# для push release commit
GITLAB_TOKEN
ECR_REGISTRY
APP_NAME
CI_AWS_ECS_CLUSTER
CI_AWS_ECS_SERVICE
CI_AWS_ECS_TASK_DEFINITION
```

## TODO

[dash testing](https://dash.plotly.com/testing)